SpaceX將發射 Dragon 2 飛船 向國際空間站運送大量補給物資和實驗設備

據外媒CNET報導，本週末，SpaceX公司的新版“龍”飛船將進行首次在軌飛行。屆時，一枚獵鷹9號火箭將搭載滿載物資的“ Dragon 2 ”飛船發射升空，飛向國際空間站。據SpaceX公司稱，新版龍 飛船可攜帶的科學有效載荷比上一版多50%。這次發射是埃隆·馬斯克的火箭公司的第21次發射，是其與NASA簽訂的商業補給服務（CRS）合同的一部分。

除了為宇航員和空間站提供補給外，CRS-21還將攜帶多個實驗到國際空間站，包括第一個在太空中進行的COVID-19藥物研究實驗。一些生物調查將利用片上組織和大腦有機體等技術，這些技術可以用來模擬人體組織，並記錄其對微重力的反應。

將在國際空間站上進行的另一個實驗是Bioasteroid，旨在幫助確定是否可以利用真菌等生物體幫助從小行星中提取稀土金屬等有價值的物質進行開採，甚至維持其他世界的基地。

“我們要研究的是，這些微生物是否能從小行星的表面和內部獲得我們真正想在工業上使用的元素，”Bioasteroid的首席研究員Charles Cockell在NASA視頻中解釋道。

同樣在新版龍飛船上飛行的還有來自Nanoracks的新氣閘模塊，它類似於國際空間站上的日本氣閘，但要大得多。新的基礎設施可以讓立方體或其他有效載荷從空間站部署到太空。

用於發射 Dragon 2 飛船的獵鷹9號助推器將進行第四次飛行，並將在起飛幾分鐘後降落在大西洋的一艘無人船上。

龍飛船將在發射後大約24小時與國際空間站對接。

目前，發射時間定在太平洋時間12月5日週六上午8點39分(美國東部時間11點39分)，從佛羅里達州的卡納維拉爾角發射。然而，最新的天氣預報顯示，成功發射的可能性只有50%。週日的備份發射窗口的預測則更有利一些。

又要射啦

而且如無意外下星期會有Starship SN8第一次高空試飛

屈機

唔係國際太空站

space譯做空間on99

利用真菌等生物體幫助從小行星中提取稀土金屬等有價值的物質進行開採

又要內射國際太空站了
宣佈國際太空站已成spacex既形狀

Tsla跟住升

講起太空站
iss好似2024就退役
到時得翻支那天宮用點算好

月球永久基地

天宮2018年變咗太空垃圾啦

除咗龍飛船

日本H-II同歐洲ATV都好勁

Source?
唔係就嚟完工咩

跌咗落地球啦

邊度有講呀

條五毛自己連google新聞都唔識
你架野跌撚左喇